袁國勇師徒撰文：中國人陋習劣根才是病毒之源 民間可稱「武漢肺炎」便溝通

港大微生物學系講座教授袁國勇與同系名譽助理教授龍振邦在明報撰文，指新冠狀病毒是「中國人劣質文化產物」，批評「中國人完全忘記沙士教訓」，在沙士後，活野味市場仍然林立，令病毒很易出現洗牌及基因突變，直指「中國人陋習劣根才是病毒之源」，網傳病毒源自美國，根本是諉過於人，如果不汲取教訓，十多年後，沙士 3.0 定必出現。

文章指，在大疫症下，最重要是資訊透明，不可以訛傳訛。沙士後中國沒有關閉所有野味市場，已經是大錯，現在必須面對真相，切勿一錯再錯。文章直指，華南海鮮批發市場無疑是初期擴散點，認為病毒很大機會在場內由天然宿主交叉感染中間宿主，再於中間宿主體內出現適應人體的突變，繼而出現人傳人感染。形容武漢新冠狀病毒是「中國人劣質文化之產物，濫捕濫食野生動物、不人道對待動物、不尊重生命」，繼續食野味，「中國人陋習劣根才是病毒之源」。這樣的態度不改，十幾年後，沙士 3.0 一定會出現。對於網傳病毒源自美國，文章斥根本無實證，自欺欺人，不要再亂傳，「以免貽笑大方」。

對於病毒命名爭議，文章指，在科研或學術交流上，病毒名稱必須用 COVID-19 或 SARS-CoV-2，但民間日常溝通或媒體用語，用「武漢冠狀病毒」或「武漢肺炎」，是通俗易明，方便溝通。

Push

Chinese virus

平機會幾時出手屌袁國勇歧視中国人

反了反了，工聯會出嚟未

CV唔係仲快咩
Chinese Virus
一係就Wu Flu

哇...佢係咪呢排成功批咗移民？

佢申請就批硬啦

push

嘩
直到咁

知識份子一直都係黨嘅眼中釘

Kung flu 一樣得

人之將死其言也善

睇得出教授都忍唔到支那所作所為

用Chinese virus，外國人一聽就知係源出支那

用wu fu，我估有啲外國人未必知武漢係支那

袁國勇

要俾林書豪陳法拉睇,香港專家是否種族歧視